# Актуальность данных в отчете

## Гарантируется ли актуальность данных в отчетах?

100% актуальность данных в отчетах НЕ гарантируется.

Причина: во избежание большой нагрузки при генерации отчетов данные "кэшируется".
Из за того, что отчет считывает данные с кэша, а не с основной хранилищи, некоторые данные могут быть не актуальны.

## В какой момент данные в кэше актуализируется?

Каждое n-ное время все данные в отчетах актуализируется.

Это значит, что в худшем случае данные в отчете будут неактуальны n время.

## Можно ли указать n?

Да, указывается в конфигурационном файле

## Данные в отчетах актуализируются только каждое n время?

Нет, если структура отчета была изменена (была добавлена новая колонна, была удалена колонна, добавлена новая
фильтрация), то в этом случае данные актуализируются сразу (так как кэш перечитывается)